解放軍：繼續保持軍費增長，絕不容忍「台獨」分裂勢力

【Now新聞台】中國今年軍費預算近一萬四千億元人民幣，比去年增加6.8%。解放軍表示，中國會繼續保持軍費的適度穩定增長。

解放軍東部戰區第73集團軍的裝甲分隊展開晝夜實彈射擊考核，軍團被視為是攻佔台灣的主力。在北京出席人大會議的解放軍和武警部隊代表團新聞發言人表示，民進黨當局頑固堅持「台獨」分裂立場，是台海和平穩定的最大現實威脅。

解放軍和武警部隊代表團新聞發言人吳謙：「我們願以最大誠意、盡最大努力，爭取兩岸和平統一的前景，但絕不容忍『台獨』分裂勢力，分裂祖國。我們不承諾放棄使用武力，保留採取一切必要措施的選項。」

吳謙又批評民進黨挾洋自重，妄圖「以武謀獨」，嚴重危害台海和平穩定是十分危險和沒有出路。

對於中國今年的軍費增長6.8%，達到近一萬四千億元人民幣，吳謙解釋中國政府堅持國防建設和經濟建設，協調發展方針，合理確定國防支出規模。

增加的軍費主要用於保障重大工程啟動實施、加速武器裝備升級換代、加快推進軍事訓練轉型，構建新型軍事人才培養體系以及改善官兵生活福利待遇。

吳謙強調，強國必須強軍，軍強才能國安，目前國土安全面臨的風險挑戰不容易忽視，陸地邊界爭議尚未徹底解決，島嶼領土問題和海洋劃界爭端依然存在。

繼續掠水
2021年前武統全宇宙

北洋艦隊都係咁玩法

支持R多啲 俾啲軍官吃喝嫖賭

你地打啦

翠種唔找數就解放北京